\section{UML}

UML est un langage de modélisation utilisé dans les projets de génie logiciel.
C'est un standard de l'OMG (Object Management Group).

Comme il est impossible de présenter tous les aspects d'un logiciel dans un seul diagramme,
le standard UML 2.2 propose 14 diagramme, qu'on peut organiser sous deux grands 
groupes :

\begin{enumerate}
    \item Les digrammes statiques : définissent la structure orienté objets du système, et inclue
    les diagrammes suivants :
    \begin{itemize}
        \item Diagramme de classes.
        \item Diagramme d’objets.
        \item Diagramme de composants.
        \item Diagramme de déploiement.
        \item Diagramme de paquetage.
        \item Diagramme de structures composites.
        \item Diagramme de profil.
    \end{itemize}
    \item Les digrammes dynamiques : décrivent les interactions et les traitements qui ont lieu lors du 
    travaille du système , cette partie in inclue les diagrammes suivants:
    \begin{itemize}
        \item diagramme de cas d’utilisation 
        \item diagramme d’activités
        \item diagramme d’états-transitions 
        \item Diagrammes d’interaction
        \item diagramme de séquence
        \item diagramme de communication
        \item diagramme global d’interaction
        \item diagramme de temps
    \end{itemize}
\end{enumerate}

Dans la phase de conception de notre projet nous avons utilisé 3 de ces diagrammes,
à savoir le diagramme de classes, et le digramme de cas d'utilisation, et le diagramme de paquetage.
